[{"id":"4972","title":"Anders Holmberg m.fl.","description":"Anders Holmberg, Sverker Jansson, Mattias Hendersson","abbreviation":"","type":"3","url":"","priority":"","image":null},{"id":"5483","title":"Anna Holmstr\u00f6m m.fl.","description":"","abbreviation":"","type":"3","url":"","priority":"","image":null},{"id":"5482","title":"Bibliotekskommissionen","description":"","abbreviation":"","type":"3","url":"","priority":"","image":null},{"id":"3996","title":"BSPC","description":"\u00c5lands lagtings representation i den parlamentariska \u00d6stersj\u00f6konferensen Baltic Sea Parliamentary Conference (BSPC) Det parlamentariska \u00d6stersj\u00f6samarbetet eller Baltic Sea Parliamentary Conference (BSPC) \u00e4r ett samarbetsforum f\u00f6r parlamentariker i \u00d6stersj\u00f6regionen. I samarbetet ing\u00e5r parlamentariker fr\u00e5n 22 nationella och regionala parlament samt 5 parlamentariska organisationer. Lagtingets samarbete inom den parlamentariska \u00d6stersj\u00f6konferensen (BSPC) har blivit allt viktigare och ger lagtinget en god plattform att p\u00e5 j\u00e4mb\u00f6rdig niv\u00e5 tillsammans med \u00f6vriga parlament runt \u00d6stersj\u00f6n bidra till en positiv utveckling av regionen. Lagtinget deltar b.la. i den \u00e5rliga konferensen, den st\u00e4ndiga kommitt\u00e9ns m\u00f6ten, olika arbetsgruppsm\u00f6ten samt vid behov i sekretariatets m\u00f6ten. D\u00e4rut\u00f6ver kan BSPC utse rapport\u00f6rer fr\u00e5n lagtinget f\u00f6r olika \u00e4renden. S\u00e5 har t.ex. skett i fr\u00e5ga om de maritima fr\u00e5gorna.\r\n","abbreviation":"","type":"4","url":"http://bspc.net/","priority":"11","image":null},{"id":"3991","title":"CALRE","description":"CALRE (Conference of European Regional Legislative Assemblies) \u00e4r konferensen f\u00f6r talm\u00e4nnen i de 74 regionala lagstiftande parlamenten inom EU. Medlemmarna representerar regioner i Tyskland, Belgien, \u00d6sterrike, Spanien, Italien, de portugisiska regionerna Azorerna och Madeira samt Wales, Skottland och Nordirland i Storbritannien och \u00c5land i Finland.\r\n","abbreviation":"","type":"4","url":"https://www.calrenet.eu/","priority":"9","image":null},{"id":"2","title":"Finans- och n\u00e4ringsutskottet","description":"Finansutskottets uppgifter:\r\n-landskapsregeringens budgetf\u00f6rslag  \r\n-budgetmotioner  \r\n-revisionsber\u00e4ttelser som l\u00e4mnas till lagtinget \r\n-framst\u00e4llningar om extra anslag \r\n-landskapsandelssystemet och tj\u00e4nstekollektivavtals\u00e4renden\r\n-lagstiftnings\u00e4renden som g\u00e4ller budget- och revisionsfr\u00e5gor\r\n-n\u00e4ringarna och st\u00f6d till n\u00e4ringslivet \r\n-skatter och avgifter \r\n-byggande, expropriation och fysisk planering \r\n-trafik och v\u00e4gar","abbreviation":"FNU","type":"1","url":"","priority":"4","image":null},{"id":"4069","title":"Finansutskottet","description":"","abbreviation":"","type":"0","url":"","priority":"20","image":null},{"id":"45888","title":"H\u00e5llbart Initiativ","description":"","abbreviation":"HI","type":"2","url":"https://www.hallbartinitiativ.ax","priority":"6","image":{"url":"https://api.lagtinget.ax/sites/api.lagtinget.ax/files/Logo%20utan%20text%201.png","id":"6423"}},{"id":"4072","title":"Justeringsman","description":"","abbreviation":"","type":"3","url":"","priority":"","image":null},{"id":"4067","title":"Justeringsutskottet","description":"Justeringsutskottet slutligen ska se till att lagtingets expeditioner \u00f6verensst\u00e4mmer med dess beslut. Justeringsutskottet har tre medlemmar j\u00e4mte suppleanter.","abbreviation":"","type":"0","url":"","priority":"7","image":null},{"id":"252","title":"Kanslikommissionen","description":"Kanslikommissionen best\u00e5r av presidiet och tv\u00e5 ledam\u00f6ter som utses av lagtinget. \r\nH\u00e4r behandlas lagtingets ekonomiska f\u00f6rvaltning och fr\u00e5gor som r\u00f6r lagtingets kansli.","abbreviation":"KK","type":"0","url":"","priority":"8","image":null},{"id":"4074","title":"Kulturutskottet","description":"","abbreviation":"","type":"0","url":"","priority":"20","image":null},{"id":"4076","title":"Lag- och ekonomiutskottet","description":"","abbreviation":"","type":"0","url":"","priority":"20","image":null},{"id":"5","title":"Lag- och kulturutskottet","description":"Utskottet bereder lagf\u00f6rslag: \r\n-av sj\u00e4lvstyrelsepolitisk karakt\u00e4r\r\n-landskaps- och kommunalf\u00f6rvaltningen \r\n-ordning och s\u00e4kerhet \r\n-vallagstiftningen och tj\u00e4nstemannalagstiftningen \r\n-utbildning, kultur och idrott\r\n-media","abbreviation":"LKU","type":"1","url":"","priority":"3","image":null},{"id":"4070","title":"Lagutskottet","description":"","abbreviation":"","type":"0","url":"","priority":"20","image":null},{"id":"4976","title":"Landskapsrevisionen","description":"","abbreviation":"","type":"3","url":"","priority":"","image":null},{"id":"8","title":"Liberalerna p\u00e5 \u00c5land r.f.","description":"","abbreviation":"Lib","type":"2","url":"http://www.liberalerna.ax/","priority":"2","image":{"url":"https://api.lagtinget.ax/sites/api.lagtinget.ax/files/lib_logo.png","id":"6310"}},{"id":"7","title":"Moderat Samling p\u00e5 \u00c5land r.f.","description":"","abbreviation":"M","type":"2","url":"https://moderatsamling.ax/","priority":"3","image":{"url":"https://api.lagtinget.ax/sites/api.lagtinget.ax/files/moderaterna_small.png","id":"6303"}},{"id":"4581","title":"Nordiska r\u00e5det","description":"Nordiska r\u00e5det \u00e4r det officiella nordiska samarbetets parlamentariska organ. Nordiska r\u00e5det bildades 1952. R\u00e5det har 87 valda medlemmar, fr\u00e5n Danmark, Finland, Island, Norge och Sverige samt fr\u00e5n F\u00e4r\u00f6arna, Gr\u00f6nland och \u00c5land.","abbreviation":"","type":"3","url":"https://www.norden.org/sv/nordiska-radet","priority":"20","image":null},{"id":"4073","title":"N\u00e4ringsutskottet","description":"","abbreviation":"","type":"0","url":"","priority":"20","image":null},{"id":"192","title":"Obunden Samling","description":"","abbreviation":"Obs","type":"2","url":"https://obs.ax","priority":"4","image":{"url":"https://api.lagtinget.ax/sites/api.lagtinget.ax/files/logo_0.png","id":"6307"}},{"id":"46802","title":"Pernilla Ha\u0308gglund m.fl","description":"Annett Pfeifer","abbreviation":"","type":"3","url":"","priority":"3","image":null},{"id":"105","title":"Presidiet","description":"Lagtingets presidium best\u00e5r av talmannen och de tv\u00e5 vicetalm\u00e4nnen. Talm\u00e4nnen v\u00e4ljs f\u00f6r ett \u00e5r i s\u00e4nder.\n\nTalmannen leder arbetet i plenum men f\u00e5r inte sj\u00e4lv delta i diskussionen. I talmannens fr\u00e5nvaro leds plenum av n\u00e5gon av vicetalm\u00e4nnen. Vicetalm\u00e4nnen \u00e4r inte f\u00f6rhindrade att delta i diskussionen annat \u00e4n under den tid de sj\u00e4lva leder ordet i plenum....","abbreviation":"","type":"0","url":"","priority":"1","image":null},{"id":"5485","title":"Rauli Lehtinen m.fl.","description":"","abbreviation":"","type":"3","url":"","priority":"","image":null},{"id":"2377","title":"Republikens president","description":"","abbreviation":"","type":"3","url":"","priority":"","image":null},{"id":"5484","title":"Simon Holmstr\u00f6m m.fl.","description":"","abbreviation":"","type":"3","url":"","priority":"","image":null},{"id":"104","title":"Sj\u00e4lvstyrelsepolitiska n\u00e4mnden","description":"Sj\u00e4lvstyrelsepolitiska n\u00e4mnden \u00e4r ett r\u00e5dgivande organ f\u00f6r lagtinget och landskapsregeringen\r\ni sj\u00e4lvstyrelsepolitiskt viktiga fr\u00e5gor och i fr\u00e5gor som r\u00f6r landskapets externa relationer.\r\n\r\nN\u00e4mnden fungerar ocks\u00e5 som samr\u00e5dsorgan i fr\u00e5ga om \u00f6vergripande EU-\u00e4renden.\r\n","abbreviation":"SJPN","type":"1","url":"","priority":"2","image":null},{"id":"2248","title":"Social- och milj\u00f6utskottet","description":"Social- och milj\u00f6utskottet bereder lagf\u00f6rslag om bl.a.\r\n-sociala fr\u00e5gor och syssels\u00e4ttning\r\n-h\u00e4lso- och sjukv\u00e5rd \r\n-hyra och arrende\r\n-natur- och milj\u00f6fr\u00e5gor","abbreviation":"SMU","type":"1","url":"","priority":"5","image":null},{"id":"4071","title":"Stora utskottet","description":"","abbreviation":"","type":"0","url":"","priority":"20","image":null},{"id":"4068","title":"Talmanskonferensen","description":"Talmanskonferensen best\u00e5r av presidiet och utskottens ordf\u00f6rande. De lagtingsgrupper som inte annars skulle vara representerade i talmanskonferensen har ocks\u00e5 en f\u00f6retr\u00e4dare d\u00e4r. \r\n\r\nKonferensen handl\u00e4gger fr\u00e5gor om lagtingets arbetsformer och procedur\u00e4renden, samt g\u00f6r upp tidtabellen f\u00f6r lagtingets arbete.","abbreviation":"TMK","type":"0","url":"","priority":"6","image":null},{"id":"3997","title":"\u00c5lands delegation i Nordiska r\u00e5det","description":"\u00c5land \u00e4r sedan \u00e5r 1970 medlem i Nordiska r\u00e5det. \u00c5lands lagting utser tv\u00e5 av r\u00e5dets sammanlagt 87 medlemmar. De \u00e5l\u00e4ndska ledam\u00f6terna bildar tillsammans med landskapsregeringens representanter i r\u00e5det en \u00e5l\u00e4ndsk lagstadgad delegation. Landskapsregeringen deltar \u00e4ven i Nordiska ministerr\u00e5dets arbete.\r\n\r\nN\u00e4r \u00c5land blev medlem av Nordiska r\u00e5det sammanf\u00f6ll r\u00e5dets beh\u00f6righet till stor del med landskapets beh\u00f6righet. Det nordiska samarbetets verksamhetsomr\u00e5de har med \u00e5ren utvidgats och omfattar nu t.ex. s\u00e4kerhetspolitik och samarbete i f\u00f6rh\u00e5llande till Nordens n\u00e4romr\u00e5den. R\u00e5det har p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt kommit att bli n\u00e5got av en utrikespolitisk plattform f\u00f6r \u00c5land.","abbreviation":"","type":"4","url":"http://www.norden.org/sv/nordiska-raadet","priority":"10","image":null},{"id":"193","title":"\u00c5lands Framtid","description":"","abbreviation":"\u00c5F","type":"2","url":"http://www.alandsframtid.ax/","priority":"7","image":{"url":"https://api.lagtinget.ax/sites/api.lagtinget.ax/files/af_small.png","id":"6308"}},{"id":"11","title":"\u00c5lands lagting","description":"Ingen beskrivning\r\n","abbreviation":"","type":"3","url":"https://www.lagtinget.ax","priority":"1","image":null},{"id":"326","title":"\u00c5lands landskapsregering","description":"","abbreviation":"LR","type":"3","url":"","priority":"","image":null},{"id":"4075","title":"\u00c5lands landskapsstyrelse","description":"","abbreviation":"","type":"3","url":"","priority":"","image":null},{"id":"191","title":"\u00c5lands Socialdemokrater","description":"","abbreviation":"S","type":"2","url":"https://www.socialdemokraterna.ax","priority":"5","image":{"url":"https://api.lagtinget.ax/sites/api.lagtinget.ax/files/socialdemokraterna_small.png","id":"6305"}},{"id":"189","title":"\u00c5l\u00e4ndsk Center r.f.","description":"","abbreviation":"C","type":"2","url":"http://www.centern.ax/","priority":"1","image":{"url":"https://api.lagtinget.ax/sites/api.lagtinget.ax/files/centern_small.png","id":"6304"}},{"id":"194","title":"\u00c5l\u00e4ndsk Demokrati","description":"","abbreviation":"\u00c5D","type":"2","url":"http://www.alandskdemokrati.ax/","priority":"8","image":{"url":"https://api.lagtinget.ax/sites/api.lagtinget.ax/files/logos/ad_small.jpg","id":"6312"}},{"id":"45759","title":"\u00d6vriga","description":"","abbreviation":"","type":"2","url":"","priority":"20","image":null}]